\startcomponent c_90_serviceplan_s2_130-sl
\product prd_ba_s2_130-sl


\chapter[sec:schedule]{Vzdrževalni načrt}

\startregister[index][wartplan]{Vzdrževalni načrt+vozilo}


\section{Splošno}

\placeNote[][service_picto]{}{%
\noteF
\starttextrule{\Pmtcheck \enskip Kvalifikacija {\definedfont[SansBoldItalic] Pregled} \enskip}
Pregled, ki ga lahko\index{kvalifikacija+vzdrževalno osebje} lahko upravljalno osebje
vozila opravi brez tuje pomoči. Vendar pa je pogoj
osnovno poznavanje tehnike motornih vozil.
\stoptextrule \blank[line]

\starttextrule{\Pmtpro \enskip Kvalifikacija {\definedfont[SansBoldItalic] Servisna dela} \enskip}
Redna vzdrževalna dela, ki jih je treba izvesti v sklopu servisiranja. Vzdrževanje
je treba izvesti v pooblaščeni delavnici, izvesti pa ga mora
strokovnjak s potrebnim orodjem.
\stoptextrule \blank[line]

\starttextrule{\Pmtspecial \enskip Kvalifikacija {\definedfont[SansBoldItalic] Posebno delo} \enskip}
Posebna\index{posebno delo} vzdrževalna dela, ki jih lahko opravi samo
oseba, ki je zaključila specifično izobraževanje, priznano s strani službe za stranke \BoschungNote||
.
\stoptextrule \blank[line]

\starttextrule{\Pmtvisual \enskip Tip {\definedfont[SansBoldItalic] Vizualni pregled} \enskip}
Kontrolna točka, ki jo je treba izvesti z \index{vizualni pregled} vizualnim pregledom.
Ugotovljene motnje ali škode je treba sporočiti osebi,
odgovorni za vzdrževanje.
\stoptextrule
}

Pri vseh vzdrževalnih delih je treba razlikovati tri stopnje kvalifikacije (zahteve
za osebje in opremo) in štiri vrste vzdrževanja (vrsta dela).

\startTwoPar
{\em Stopnje kvalifikacije:}	\par \blank [medium]
\start \setupwhitespace	[none]
\symDescr{\textSymb{maint:check}} Pregled \par
\symDescr{\textSymb{maint:pro}} Servisno delo \par
\symDescr{\textSymb{maint:special}} Posebno delo	\par
\stop
\TwoPar
{\em Vrste vzdrževanj:}	\par \blank [medium]
\start \setupwhitespace	[none]
\symDescr{\textSymb{maint:visual}} Vizualni pregled	\par
\symDescr{\textSymb{maint:function}} Preverjanje delovanja	\par
\symDescr{\textSymb{maint:level}} Preverjanje nivoja polnosti \par
\symDescr{\textSymb{maint:exchange}} Zamenjava obratovalnih snovi \par
\symDescr{\textSymb{maint:generic}} Druge dejavnosti \par
\stop
\stopTwoPar

\handItem{Glejte ustrezne razlage v obrobnih stolpcih.}


\placeNote[][service_picto]{}{%
 \noteF
\starttextrule{\Pmtfunction \enskip Vrsta {\definedfont[SansBoldItalic] Kontrola delovanja} \enskip}
Pregledi, ki\index{preverjanje+delovanje} presegajo vizualni pregled,
\eG\ preverjanje delovanja zavore, stanja
sestavnih delov in ročno preverjanje čvrste pritrditve.
\stoptextrule \blank[big]
\starttextrule{\Pmtlevel \enskip Vrsta {\definedfont[SansBoldItalic] Preverjanje nivoja polnosti} \enskip}
Preverjanje nivoja polnosti \index{preverjanje+nivo polnosti} obratovalnih snovi zajema
preverjanje~, t. j. vizualno preverjanje ali z merilno palico~ ter morebitno
dolivanje ustrezne obratovalne snovi. {\em Sem sodi tudi
centralno mazanje} O tem preberite v odseku \about[sec:liqquantities],
kjer boste našli informacije o kakovosti in količini obratovalnih snovi.
\stoptextrule \blank[big]
\starttextrule{\Pmtexchange \enskip Vrsta {\definedfont[SansBoldItalic] Zamenjava obratovalnih snovi} \enskip}
Sem\index{obratovalne snovi+zamenjava} sodi zamenjava obratovalnih snovi
ter sledeče preverjanje nivoja polnosti. Informacije o kakovosti in
količini obratovalnih snovi najdete na \atpage[sec:liqquantities].
\stoptextrule \blank[big]
\starttextrule{\Pmtgeneric \enskip Vrsta {\definedfont[SansBoldItalic] Druge dejavnosti} \enskip}
Različna vzdrževalna dela, ki jih je treba strokovno izvesti v skladu z navodili
\stoptextrule
}%

\blank[big]
%% TODO; en
\starttextbackground[FC]
\setupparagraphs [PictPar][1][width=6em,inner=\hfill]
\startPictPar\PMgeneric~\Penvironment\PictPar
Pri izvajanju kontrolnih in vzdrževalnih točk upoštevajte
varnostna določila in določila za varstvo okolja. \BosFull{boschung}
ne prevzema nobene odgovornosti za telesne poškodbe ali gmotno škodo, nastalo
zaradi neupoštevanja teh določil.
\stopPictPar
\stoptextbackground
\page


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Vzdrževalni načrt vozila}

Vzdrževanje vozila \index{pregled, redni} je sestavljeno iz rednih vzdrževalnih
del, rednih pregledov (kontrol) ter
enkratnega servisa\footnote{Vse navedbe ur se razumejo kot
obratovalne ure}:

\starttextbackground[FC]
\starttabulate [|w(37mm)B|w(19mm)B|p({\dimexpr\textwidth-(56mm+2.5em)\relax})|]
\NC \Pmtpro\enskip Vzdrževalna dela \NC 50\,h \NC Prvi servis po 50\,h \NC \NR
\NC \NC 600\,h \NC Redno vzdrževanje vsakih 600\,h / 12 mesecev \NC \NR
\NC \NC 1200\,h \NC Redno vzdrževanje vsakih 1200\,h / 2 leti \NC \NR
\NC \NC 2400\,h \NC Redno vzdrževanje vsakih 2400\,h / 4 leta \NC \NR
\NC \NC 4800\,h \NC Redno vzdrževanje vsakih 4800\,h / 8 let \NC \NR
\NC \Pmtcheck\enskip Kontrolni seznam \NC Dnevno \NC Skozi celotno delovno sezono \NC \NR
\NC \NC Tedensko \NC Skozi celotno delovno sezono \NC \NR
\stoptabulate
\stoptextbackground
\blank [big]

Naslednji vzdrževalni načrt se nanaša na osnovno vozilo. Upoštevajte tudi
vzdrževalni načrt za agregate (\eG\ pometalni stroj, posoda za umazanijo) od
\at{strani}[sec:schedaggr].

Pri dvojni navedbi vzdrževalnega intervala (\eG\ \quotation{vsakih
600\,h~/ 12~mesecev}) je treba upoštevati trenutek, ki nastopi prej.

Dela posameznih vzdrževalnih načrtov~, razen enkratnega vzdrževanja po
50~urah~, je treba izvajati zbirno: Vsakih 1200~obratovalnih ur je treba izvesti
600-urno vzdrževanje {\em in} 1200-urno vzdrževanje; vsakih
2400~ obratovalnih ur je treba izvesti 600-urno, 1200-urno {\em in}
2400-urno vzdrževanje itd.

\page [yes]

\setup[pagestyle:marginless]

\start
\setup[tbl:schedule]

\subsection[table:scheduledaily]{Dnevni pregled}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Vrsta \eTD \bTD Dnevni pregled \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Očistite vozilo. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:cleaning] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tvis \eTD \bTD Preglejte vozilo glede morebitnih poškodb. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tvis \eTD \bTD Preverite tesnjenje. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo motornega olja dizelskega motorja (z merilno palico!). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[ssSec:vw:oilLevel] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo hladilne tekočine dizelskega motorja. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:cooling] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo hidravlične tekočine (kontrolno okence na rezervoarju). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo goriva. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo tekočine za pranje oken. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:liqquantities] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite delovanje indikatorskih lučk in osvetlitve armaturne plošče in kontrolne plošče. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite delovanje ročne zavore. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite delovanje osvetljave in signalne opreme. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:lighting] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

\testpage [8]
\subsection[table:scheduleweekly]{Tedenski pregled}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Vrsta \eTD \bTD Tedenski pregled \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite nivo tlaka v pnevmatikah (Tlak; glejte "Tipska ploščica pnevmatik v voznikovi kabini). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:pneumatiques] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite in po potrebi očistite vložek zračnega filtra. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:airFilter] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Namažite vsa mazalne mesta (šasija, zgib). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:grasing:plan] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\subsection [sec:50h]{Vzdrževanje po 50\,h~– enkratno}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Vrsta \eTD \bTD Vzdrževanje po 50\,h~– enkratno \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo hladilne tekočine dizelskega motorja. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:cooling] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Očistite in po potrebi zamenjajte vložek zračnega filtra. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:airFilter] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Zamenjajte filter za hidravlično olje/povratni in sesalni filter. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo hidravlične tekočine (kontrolno okence na rezervoarju). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic] \eTD \eTR
% \bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Zentralschmieranlage (Option): Schmiermittelvorrat und -konsistenz überprüfen \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[main:graissageCentral] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Namažite vsa mazalne mesta (podvozje, zgib). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:grasing:plan] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo tekočine za pranje oken. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:liqquantities] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrditev voznikove kabine. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrdilne elemente motorja na šasijo. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrdilne elemente črpalke na motor. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrdilne elemente kombiniranega hladilnika. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrdilne elemente osi. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrditev koles\index{zatezni moment+kolesa} (zatezni moment: 180\,Nm) \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite nivo tlaka v pnevmatikah (Tlak; glejte "Tipska ploščica pnevmatik v voznikovi kabini). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:pneumatiques] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite/nastavite hod zavorne ročice ročne zavore. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite stanje baterije; očistite pole|/|sponke. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:battcheck] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite nastavitev žarometov skladno s cestnoprometnimi predpisi in jih po potrebi nastavite. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:lighting] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Z bakreno mastjo namažite jedra tuljav magnetnih ventilov. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sec:solenoid] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Odčitajte pomnilnik dogodkov (Vpad ali krmilna naprava motorja); po potrebi odpravite vzroke napak \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:faultMemory], \inP[vpad:error] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\subsection {Vzdrževanje vsakih 600\,h / 12 mesecev}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Vrsta \eTD \bTD Vzdrževanje vsakih 600\,h / 12 mesecev \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tchg \eTD \bTD Zamenjajte olje dizelskega motorja. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[ssSec:vw:oilDraining] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Zamenjajte filter motornega olja. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[ssSec:vw:oilFilter] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Zamenjajte filter za gorivo. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[ssSec:vw:fuelFilter] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite tesnjenje motorja in komponent v prostoru za vgradnjo motorja. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite tesnjenje in pritrditev izpušnega sistema. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite stanje klinastega jermena dizelskega motorja in ga po potrebi zamenjajte. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sSec:vw:belt] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo hladilne tekočine dizelskega motorja. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:cooling] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Zamenjajte vložek zračnega filtra. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Zamenjajte filter za hidravlično olje/povratni in sesalni filter. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo polnosti rezervoarja za hidravlično tekočino. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic] \eTD \eTR
% \bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Zentralschmieranlage (Option): Schmiermittelvorrat und -konsistenz überprüfen \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[main:graissageCentral] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Namažite vsa mazalne mesta (podvozje, zgib). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:grasing:plan] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Preverite nivo tekočine za pranje oken. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:liquids] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrditev voznikove kabine. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrdilne elemente motorja na šasijo. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrdilne elemente črpalke na motor. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrdilne elemente kombiniranega hladilnika. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrdilne elemente osi. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite/nastavite hod zavorne ročice ročne zavore. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite|/|očistite zavorne bobne; očistite zavorni mehanizem. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sec:brake] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrditev koles\index{zatezni moment+kolesa} (zatezni moment: 180\,Nm) \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite nivo tlaka v pnevmatikah (Tlak; glejte "Tipska ploščica pnevmatik v voznikovi kabini). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:pneumatiques] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite stanje baterije; očistite pole|/|sponke. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:battcheck] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite nastavitev žarometov skladno s cestnoprometnimi predpisi in jih po potrebi nastavite. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:lighting] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Z bakreno mastjo namažite jedra tuljav magnetnih ventilov. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sec:solenoid] \eTD \eTR
%%Note: Chapter has been removed
%\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Rostschutz prüfen, ggf. nachbessern|/|erneuern \eTD \bTD \Tspecial \eTD \bTD \inP[sec:anticorrosion] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Odčitajte pomnilnik dogodkov (Vpad ali krmilna naprava motorja); po potrebi odpravite vzroke napak \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:faultMemory], \inP[vpad:error] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection {Vzdrževanje vsakih 1200\,h / 2 leti}
\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Vrsta \eTD \bTD Vzdrževanje vsakih 1200\,h / 2 leti \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tchg \eTD \bTD Zamenjajte hidravlično olje (rezervoar). \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Zamenjajte hladilno sredstvo (R134a) klimatske naprave. \eTD \bTD \Tspecial \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection {Vzdrževanje vsakih 2400\,h / 4 leta}
\bTABLE

\bTABLEhead
\bTR \bTD Vrsta \eTD \bTD Vzdrževanje vsakih 2400\,h / 4 leta \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
	\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Zamenjajte zobati jermen dizelskega motorja. \eTD \bTD \Tspecial \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection {Vzdrževanje vsakih 4800\,h / 8 let}
\bTABLE

\bTABLEhead
\bTR \bTD Vrsta \eTD \bTD Vzdrževanje vsakih 4800\,h / 8 let \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite hidravliko|/|cevne napeljave in jih po potrebi zamenjajte. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Zamenjajte vodno črpalko (istočasno z zobatim jermenom). \eTD \bTD \Tspecial \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

\stopregister[index][wartplan]

\page [yes]


\section[sec:schedaggr]{Vzdrževanje agregatov}

Vzdrževanje\startregister[index][wartplanAgg]{vzdrževalni načrt+agregati}
agregatov zajema redna vzdrževalna dela\index{redni
pregledi} ter dnevne in tedenske preglede:

\starttextbackground[FC]
\starttabulate [|w(37mm)B|w(19mm)B|p({\dimexpr\textwidth-(56mm+2.5em)\relax})|]
\NC \Pmtpro\enskip Vzdrževalna dela \NC 50\,h \NC Prvi servis po 50\,h \NC \NR
\NC \NC 600\,h \NC Redno vzdrževanje vsakih 600\,h / 12 mesecev \NC \NR
\NC \Pmtcheck\enskip Kontrolni seznam \NC Dnevno \NC Skozi celotno delovno sezono \NC \NR
\NC \NC Tedensko \NC Skozi celotno delovno sezono \NC \NR
\stoptabulate
\stoptextbackground
\blank [big]

Naslednji vzdrževalni načrt se nanaša na standardne agregate, s katerimi je običajno
\sdeux\ opremljeno vozilo. Za posebne agregate, ki niso
opisani v navodilih za uporabo, je treba upoštevati
vzdrževalni načrt vsakokratnega agregata.


\subsection[table:scheduledaily]{Dnevni pregled}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Vrsta \eTD \bTD Dnevni pregled \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Očistite posodo za umazanijo in reciklirno napravo. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:cleaning] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Očistite sesalno ustje in sesalni kanal. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:cleaning] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

\subsection[table:scheduledaily]{Tedenski pregled}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Vrsta \eTD \bTD Tedenski pregled \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
	\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite obrabo stranskih metel in sprednje metle (dodatna možnost). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
	\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Preverite loputo sesalnega ustja in gume sesalnega ustja. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
	\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Namažite vse mazalne točke (posoda za umazanijo, metle, sesalno ustje). \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:grasing:plan] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE


\subsection {Vzdrževanje po 50\,h~– enkratno}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD
Vrsta \eTD \bTD Vzdrževanje po 50\,h~– enkratno \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
	\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrditev metel. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
	\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Nastavite loputo sesalnega ustja in gume sesalnega ustja. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE


\subsection {Vzdrževanje vsakih 600\,h|/|12 mesecev}


\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Vrsta \eTD \bTD Vzdrževanje vsakih 600\,h|/|12 mesecev \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
	\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Preverite pritrditev metel. \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
	\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Nastavite loputo sesalnega ustja in gume sesalnega ustja. \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sec:main:suctionMouth] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tchg \eTD \bTD Zamenjajte olje visokotlačne vodne črpalke za vodno pištolo (dodatna možnost). \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

\stopregister[index][wartplanAgg]
\stop


\stopcomponent
% vim: fdm=indent
