\startcomponent c_10_safety_s2_100-da
\product prd_ba_s2_100-da

\marking[chapter]{Sikkerhedssymboler}


\chapter{Sikkerhedssymboler}

\setups[pagestyle:marginless]

\section{Ny europæisk mærkning af farlige stoffer}

{\em Rombeformet skilt med hvid baggrund og rød kant.}\par\blank[1*medium]
{\em Den såkaldte CLP-forordning \index{CLP-forordning} har siden 2008 været gældende i EU med nye advarselssymboler for farlige stoffer og produkter.}\par\null

\startSymList \GHSgeneric
\SymList
\textDescrHead{Sundhedsfare}
Advarer mod\index{Sundhedsfare} sundhedsfare, der ikke medfører død eller alvorlige sundhedsskader. Omfatter hudirritation eller udløsning af allergi. Symbolet anvendes også som advarsel mod andre farer, som antændelighed.\par
Erstatter:\crlf \HAZOcross\ eller \HAZOpoison\ eller \PHgeneric
\stopSymList

\startSymList \GHSbody
\SymList
\textDescrHead{Alvorlig sundhedsfare; kan især hos børn også medføre død}
Produkterne kan forårsage alvorlige sundhedsskader. Dette symbol advarer også mod farer\index{Fare+Graviditet} i forbindelse med graviditet, kræftfremkaldende virkninger\index{Fare+Kræftfremkaldende stoffer} og lignende alvorlige sundhedsrisici. Produkterne skal anvendes med forsigtighed.\par
Erstatter:\crlf \HAZOcross\ eller \HAZOpoison\
\stopSymList

\startSymList \GHSbomb
\SymList
\textDescrHead{Eksplosionsfarlige stoffer}
Ustabile eksplosionsfarlige\index{Fare+Eksplosion} stoffer, blandinger og produkter med eksplosionsfarlige stoffer\index{Eksplosionsfarlige stoffer} har, når de reagerer med hinanden, en heftig ekspanderende virkning, der kan anrette betydelige ødelæggelser; der er livsfare forbundet med forkert håndtering.\par
Erstatter:\crlf \HAZObomb\
\stopSymList


\startSymList \GHSpoison
\SymList
\textDescrHead{Forgiftning}
Produkterne\index{Fare+Forgiftning} kan i selv små mængder på huden, ved indånding\index{Giftige stoffer} eller indtagelse medføre alvorlige eller livsfarlige forgiftninger. Undgå direkte kontakt.\par
Erstatter:\crlf \HAZOpoison\
\stopSymList

\startSymList \GHSfire
\SymList
\textDescrHead{Meget eller yderst brandfarlige} produkter\index{Fare+Brand} antændes hurtigt i nærheden af varme eller ild. Spray med dette symbol må aldrig sprøjtes på varme overflader, eller i nærheden af åben ild.\par
Erstatter:\crlf \HAZOfire\ eller \HAZOfirebis\
\stopSymList

\startSymList \GHSenvironment
\SymList
\textDescrHead{Fare for dyr og miljø}
Produkterne\index{Miljøbeskyttelse} kan forårsage miljøskader på kort eller længere\index{Giftige stoffer} sigt. De kan dræbe levende organismer i vand (\eG\ fisk), eller have en skadelig virkning på miljøet på længere sigt. Må aldrig hældes i afløb eller husholdningsaffald!\par
Erstatter:\crlf \HAZOenvironment\
\stopSymList

\startSymList \GHScorrosive
\SymList
\textDescrHead{Fare for hud eller øjne}
Produkterne\index{Fare+Hudskade}\index{Fare+Øjenskade} kan allerede efter kortvarig kontakt skade huden og medføre ardannelse eller varige øjenskader. Beskyt hud og øjne under brugen!\par
Erstatter:\crlf \HAZOcross\ eller \HAZOcorrosive
\stopSymList

\page [yes]


\section{Advarselssymbol}

{\em Sort skrift på gul baggrund}\par\null

\startSymList \PHgeneric
\SymList
\textDescrHead{Generelt advarselssymbol}
Henviser\index{Fare+generel}\index{Advarselssymbol} til en umiddelbar truende fare, hvor De, eller andre personer kan komme til skade.
\crlf\null
\stopSymList

\startSymList \PHpoison
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om giftige stoffer}
Giftige stoffer\index{Fare+Forgiftning} kan ved hudkontakt, indånding eller indtagelse forårsage akutte eller kroniske sundhedsskader i betydeligt omfang, eller død.
\stopSymList

\startSymList \PHfire
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om brandfarlige stoffer}
Undgå åben ild og gnistdannelse\index{Fare+Brand}. Stoffet
er let antændeligt, eller kan medføre, at en brand udvikler sig hurtigere. Rygning forbudt!
\stopSymList

\startSymList \PHexplosive
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om eksplosionsfarlige stoffer}
Faste, flydende eller gelagtige stoffer eller præparater, der bl.a. kan eksplodere, hvis de udsættes for stød, friktion, ild og varme.\index{Fare+Eksplosion} Rygning forbudt!
\stopSymList

\startSymList \PHcrushing
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om risiko for fastklemning}
Henviser til et område\index{Fare+Klemning}, hvor der er en risiko for fastklemning på grund af mekaniske dele, der bevæger sig. Undgå dette område, så længe anordningen er tændt.
\stopSymList

\startSymList \PHhand
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om håndskader}
Der er en risiko for, at\index{Fare+Klemning} hænder eller andre kropsdele\index{Fare+Håndskader} kommer i klemme, \eG\ mens
førerhuset eller læsserampen tippes.
\stopSymList

\startSymList \PHentangle
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om modsat roterende ruller / om risiko for indtrækning}
Der er risiko for, at legemsdele\index{Fare+Indtrækning} bliver fanget af roterende dele og trukket ind. Undgå dette område, så længe anordningen er tændt.
\stopSymList

\startSymList \PHcorrosive
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om ætsende stoffer}
Skal håndteres\index{Fare+ætsende stoffer} forsigtigt, bær passende personlige værnemidler (handsker, beskyttelsesbriller, beskyttelsesdragt).
\stopSymList

\startSymList \PHhot
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om varm overflade}
Gå ikke i nærheden af komponenten eller anordningen\index{Fare+Forbrænding}
uden tilstrækkeligt kendskab; bær handsker.
\stopSymList

\startSymList \PHvoltage
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om farlig elektrisk spænding}
Må ikke berøres med metalgenstande\index{Fare+elektrisk spænding}.
Risiko for kvæstelser eller forbrænding ved kortslutning!
\stopSymList

\startSymList \PHfalling
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om nedstyrtningsfare}
Vær særlig forsigtig\index{Fare+Nedstyrtning} i dette område, bær passende fodtøj (med skridsikre såler, der er bestandige mod kulbrinte).
\stopSymList

\startSymList \PHbattery
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om fare på grund af batterier} Henviser til farer, der kan opstå ved opladning af batterier (blyakkumulatorer)\index{Fare+Batteri}, især på grund af udsivende brintgas og svovlsyren i batteriet.
\stopSymList

\startSymList \PHremote
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om automatisk start}
Advarer mod\index{Fare+automatisk start} en mulig automatisk eller fjernstyret start af en anordning.
\stopSymList

% \startSymList \PHquetschgefahr
% \SymList
% \textDescrHead{Risque d’écrasement}
% Risque d’écrasement\index{risque d’écrasement}.
% \stopSymList
% % NOTE: Doppelt! (auch Bilddatei)
%
% % NOTE: Evtl. Folgendes als Ersatz für oben?

% \startSymList\PHhandcrushed
% \SymList
% \textDescrHead{Gefahr von Handquetschungen}
% Es besteht\index{Gefahr+Quetschung} die Gefahr, dass Hände oder Finger
% gequetscht werden. Nähern Sie die Hände nicht an, ohne die Gefahr
% identifiziert und beseitigt zu haben.
% \stopSymList

\startSymList \PHhandfoot
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om komponenter, der bevæger sig}
Advarer mod maskin-/køretøjsdele, der bevæger sig.
\index{Fare+Dele, der bevæger sig}
\stopSymList

\startSymList \PHnarrowed
\SymList
\textDescrHead{Advarsel om snæver vejbane}
Snæver\index{Fare+Køretøjets bredde} vejbane.
% Denken Sie an die Breite des Fahrzeugs.
\stopSymList

\page [yes]


\section{Forbudssymbol}

{\em Rundt skilt med hvid baggrund, rød kant og en diagonal linje}
\par\null


\startSymList \PPfire
\SymList
\textDescrHead{Brand, åben ild og rygning forbudt} Åben
ild\index{Forbud+Rygning, brand} og gløder af enhver art er forbudt (\eG\ brændende cigaretter, tændstikker, stearinlys; også gnistdannelse af enhver art).
\stopSymList

\startSymList \PPentry
\SymList
\textDescrHead{Adgang forbudt for uvedkommende}
Uvedkommende\index{Forbud+Adgang} personer må ikke få adgang til, eller nærme sig dette område.
\stopSymList

\startSymList \PPphone
\SymList
\textDescrHead{Mobiltelefoni forbudt}
Mobiltelefoner\index{Forbud+Mobiltelefoni} og andre apparater, der emitterer elektromagnetisk stråling, skal være slukket. Den elektromagnetiske stråling kan medføre funktionsforstyrrelser i apparatets elektronik.
\stopSymList

\startSymList \PPspray
\SymList
\textDescrHead{Vandstænk forbudt}
Ret aldrig vand- eller dampstråler\index{Forbud+Vandstråle, damp} mod følsomme dele og redskaber (\eG\ sensorer, styreanordninger, indsprøjtningssystem osv.).
\stopSymList

\startSymList \PPchildren
\SymList
\textDescrHead{Hold børn borte}
Henvisning\index{Forbud+Børn} til en særlig risiko for børn. Generelle forholdsregler: Børn må ikke nærme sig en tændt maskine, heller ikke under vedligeholdelsesarbejde.
\stopSymList

\startSymList \PPwater
\SymList
\textDescrHead{Ikke drikkevand}
Vandet fra tanken\index{Forbud+Ikke drikkevand} må ikke drikkes. Der er risiko for forgiftning.
\stopSymList

% \page [yes]


\section{Miljøbeskyttelsessymbol}

\startSymList \PSrecycle
\SymList
\textDescrHead{Genbrug}
Specifikke forskrifter for korrekt bortskaffelse af bestemt affald.
\stopSymList

\startSymList \PSwelt
\SymList
\textDescrHead{Miljøbeskyttelse}
Henvisning til gældende miljøkrav.
\stopSymList

\startSymList \PStrash[width=\PictoHeight,height=,]
\SymList
\textDescrHead{Bortskaf affald forskriftsmæssigt}
For bestemt affald, \eG\ blyakkumulatorer, er specielle forskrifter om bortskaffelse gældende.
\stopSymList


\testpage[12]


\section{Påbudssymbol}


{\em Rundt med blå baggrund}\par\null

\startSymList \PMgeneric
\SymList
\textDescrHead{Generelt påbudssymbol}
Dette symbol må kun anvendes i forbindelse med et ekstra symbol, der præciserer påbuddet.
\stopSymList


\startSymList \PMrtfm
\SymList
\textDescrHead{Se betjeningsvejledningen}
Før ibrugtagning skal\index{Læs betjeningsvejledningen} anvisninger til dette emne, et bestemt apparat eller produkt, læses. Betjeningsvejledningen skal opbevares let tilgængeligt i førerhuset.
\stopSymList

\startSymList \PMproteyes
\SymList
\textDescrHead{Brug øjenbeskyttelse}
Hvis arbejdet medfører en risiko for øjenskader, skal der bæres øjenbeskyttelse\index{Øjenbeskyttelse}.
\stopSymList

\startSymList \PMprothands
\SymList
\textDescrHead{Bær håndbeskyttelse}
Hvis arbejdet kan medføre håndskader, skal der bæres beskyttelseshandsker\index{Brug håndbeskyttelse}.
\stopSymList

\startSymList \PMprotears
\SymList
\textDescrHead{Bær høreværn}
Der skal bæres høreværn\index{Fare+Hørelse} (\eG i nærheden af en kørende ventilator eller turbine).
\stopSymList

\startSymList \PMsafetybelt
\SymList
\textDescrHead{Brug sikkerhedssele} Tag\index{Sikkerhedssele} sikkerhedsselen på for Deres egen sikkerheds skyld.
\stopSymList

\section{Ekstra symbol}

% \adaptlayout[height=+5mm]{{{

% \startSymList \SETshoe
% \SymList
% \textDescrHead{Port de chaussures de sécurité obligatoire}
% Le port de chaussures de sécurité est obligatoire\index{chaussures de sécurité}.
% \stopSymList
%
% \startSymList \SETglasses
% \SymList
% \textDescrHead{Port de lunettes des protection obligatoire}
% Le port de lunettes est obligatoire\index{lunette de protection}.
% \stopSymList
%
% \startSymList \SEToreillettes
% \SymList
% \textDescrHead{Port de casque obligatoire}
% Le port d’un casque de protection est \index{casque} obligatoire.
% \stopSymList
%
% \startSymList \SETgloves
% \SymList
% \textDescrHead{Port de gants de protection obligatoire}
% Le port de gants de protection est obligatoire\index{gants}.
% \stopSymList
%
% \startSymList \SETmainecrase
% \SymList
% \textDescrHead{Risque d’écrasement}
% Danger pour les mains\index{écrasement} et les pieds.
% \stopSymList
%
% \startSymList \SETgetriebe
% \SymList
% \textDescrHead{Risque de happement}
% Risque de happement par\index{happement} des pièces en rotation.
% \stopSymList
%
% \startSymList \SETradkeil
% \SymList
% \textDescrHead{Cale de roue}
% Sécuriser le véhicule contre toute mise\index{Cale de roue} en marche involontaire.
% \stopSymList
%}}}

\startSymList \SETfirstaid
\SymList
\textDescrHead{Førstehjælp}
Viser, hvor førstehjælpsudstyret opbevares. En hurtig alarmering af redningstjenesten er en vigtig del af førstehjælp.\index{Førstehjælp}\index{Nødopkald} Noter alarmnumrene her:
\fillinrules[n=1]{\bf
\framed[align=right,frame=off,offset=none,width=30mm]{Redningstjeneste}}
\fillinrules[n=1]{\bf
\framed[align=right,frame=off,offset=none,width=30mm]{Politi}}
\fillinrules[n=1]{\bf
\framed[align=right,frame=off,offset=none,width=30mm]{Brandvæsen}}
\stopSymList

\startSymList \SETbrandschutzzeichen
\SymList
\textDescrHead{Ildslukkere}
Visse redskaber er udstyret med en eller flere ildslukkere\index{Ildslukker}. De kræver som regel speciel vedligeholdelse. De finder yderligere oplysninger på redskabet, eller i brugsanvisningerne til redskabet.
\stopSymList


\page[yes]

\section{Førstehjælpens tre trin}
% NOTE [tf]: Shouldn't be in this book, IMO

\starttextbackground [CB]
\textDescrHead{Ulykkesstedet og de involverede personer skal sikres}
\startitemize
\item Kontroller, at ulykkesstedet er sikkert og sørg for, at der ikke opstår yderligere farer.
\stopitemize
\textDescrHead{Vurder de tilskadekomnes tilstand}
\startitemize
\item Kontroller, om de tilskadekomne er ved bevidsthed og trækker vejret normalt.
Gør evt. luftvejene fri.
\stopitemize
\textDescrHead{Underret redningsfolkene}
\startitemize Deres nødopkald skal indeholde følgende oplysninger:\par
\item Telefonnummeret, som De kan kontaktes på.
\item Hændelsens art (sygdom, ulykke).
\item Aktuelle risici (brand, eksplosion, risiko for sammenstyrtning osv.).
\item Det nøjagtige sted, hvor hændelsen er sket.
\item Antal tilskadekomne og deres tilstand.
\item Hjælpeforanstaltninger, der allerede er indledt.
\item Besvar yderligere spørgsmål, De bliver stillet.
\stopitemize
\stoptextbackground

\stopcomponent


