\startcomponent c_90_serviceplan_s2_100-da
\product prd_ba_s2_100-da


\chapter[sec:schedule]{Vedligeholdelsesplan}

\startregister[index][wartplan]{Vedligeholdelsesplan+Køretøj}


\section{Generelt}

\placeNote[][service_picto]{}{%
\noteF
\starttextrule{\Pmtcheck \enskip Kvalifikation {\definedfont[SansBoldItalic] Tjek} \enskip}
Kontrol, der kan\index{Kvalifikation+Vedligeholdelsespersonale} udføres af køretøjets driftspersonale uden fremmed hjælp. En grundlæggende viden om motorkøretøjers teknik er dog en forudsætning.
\stoptextrule \blank[line]

\starttextrule{\Pmtpro \enskip Kvalifikation {\definedfont[SansBoldItalic] Servicearbejde} \enskip}
Regelmæssigt servicearbejde, der skal udføres i forbindelse med vedligeholdelsen. Vedligeholdelsen skal udføres på et autoriseret værksted af en fagmand med det påkrævede værktøj.
\stoptextrule \blank[line]

\starttextrule{\Pmtspecial \enskip Kvalifikation {\definedfont[SansBoldItalic] Specialarbejde} \enskip}
Særligt\index{Specialarbejde} vedligeholdelsesarbejde, der kun må udføres af en person, der har gennemført en specifik uddannelse, der er anerkendt af \BoschungNote-kundeservice.
\stoptextrule \blank[line]

\starttextrule{\Pmtvisual \enskip Type {\definedfont[SansBoldItalic] Visuel kontrol} \enskip}
Kontrolpunkt\index{Visuel kontrol}, der skal udføres ved hjælp af en visuel kontrol.
Den ansvarlige person for vedligeholdelse skal informeres om konstaterede fejl eller skader.
\stoptextrule
}

Under alt vedligeholdelsesarbejde skelnes der mellem tre kvalifikationsniveauer (krav til personalet og udstyret) og fire vedligeholdelsestyper (arbejdets art).

\startTwoPar
{\em Kvalifikationsniveauer:} \par \blank [medium]
\start \setupwhitespace [none]
\symDescr{\textSymb{maint:check}} Tjek \par
\symDescr{\textSymb{maint:pro}} Servicearbejde \par
\symDescr{\textSymb{maint:special}} Specialarbejde \par
\stop
\TwoPar
{\em Vedligeholdelsestyper:} \par \blank [medium]
\start \setupwhitespace [none]
\symDescr{\textSymb{maint:visual}} Visuel kontrol \par
\symDescr{\textSymb{maint:function}} Funktionskontrol \par
\symDescr{\textSymb{maint:level}} Kontrol af påfyldningsniveau \par
\symDescr{\textSymb{maint:exchange}} Udskiftning af driftsmidler \par
\symDescr{\textSymb{maint:generic}} Andet arbejde \par
\stop
\stopTwoPar

\handItem{Se forklaringerne i margenen.}


\placeNote[][service_picto]{}{%
\noteF
\starttextrule{\Pmtfunction \enskip Type {\definedfont[SansBoldItalic] Funktionskontrol} \enskip}
Kontroller, ud over\index{Kontrol+Funktion} en visuel kontrol, \eG\ funktionskontrol af bremsen, kontrol af komponenternes tilstand, manuel kontrol af fastspænding.
\stoptextrule \blank[big]
\starttextrule{\Pmtlevel \enskip Type {\definedfont[SansBoldItalic] Kontrol af påfyldningsniveau} \enskip}
Kontrollen\index{Kontrol+Påfyldningsniveau} af driftsmidlernes påfyldningsniveau omfatter en kontrol af~– visuel kontrol eller med målepind~– og evt. påfyldning med det pågældende driftsmiddel. {\em Dette omfatter også centralsmøringen.} Læs afsnittet \about[sec:liqquantities], hvor De finder oplysninger om driftsmidlernes kvalitet og mængde.
\stoptextrule \blank[big]
\starttextrule{\Pmtexchange \enskip Type {\definedfont[SansBoldItalic] Udskiftning af driftsmidler} \enskip}
Omfatter\index{Driftsmidler+Udskiftning} udskiftning af driftsmidlet og den efterfølgende kontrol af påfyldningsniveauet. De finder oplysninger om kvaliteten og mængden på \atpage[sec:liqquantities].
\stoptextrule \blank[big]
\starttextrule{\Pmtgeneric \enskip Type {\definedfont[SansBoldItalic] Andet arbejde} \enskip}Forskelligt vedligeholdelsesarbejde, der skal udføres fagligt korrekt i overensstemmelse med anvisningerne.
\stoptextrule
}%

\blank[big]
%% TODO; en
\starttextbackground[FC]
\setupparagraphs [PictPar][1][width=6em,inner=\hfill]
\startPictPar\PMgeneric~\Penvironment\PictPar
Overhold sikkerhedsreglerne og reglerne om miljøbeskyttelse, når kontrol- og vedligeholdelsespunkterne udføres. \BosFull{Boschung} afviser ethvert ansvar for personskader eller materielle skader forårsaget af, at disse bestemmelser ikke overholdes.
\stopPictPar
\stoptextbackground
\page


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Køretøjets vedligeholdelsesplan}

Vedligeholdelsen\index{Kontrol, periodisk} af køretøjet består af vedligeholdelsesarbejde, der skal udføres regelmæssigt, af periodiske kontroller (tjek) og et serviceeftersyn, der skal udføres én gang.\footnote{Alle timeangivelser skal forstås som driftstimer}:

\starttextbackground[FC]
\starttabulate [|w(26mm)B|w(19mm)B|p({\dimexpr\textwidth-(45mm+2.5em)\relax})|]
\NC \Pmtpro\enskip Vedligeholdelsesarbejde Én gang \NR
\NC\NC 50\,h\NC Første service efter 50\,h \NC \NR
\NC\NC 600\,h\NC Normal vedligeholdelse hver 600\,h/12 måneder \NC \NR
\NC\NC 1200\,h\NC Normal vedligeholdelse hver 1200\,h / 2 år\NC \NR
\NC\NC 2400\,h \NC Normal vedligeholdelse hver 2400\,h / 4 år\NC \NR
\NC\NC 4800\,h \NC Normal vedligeholdelse hver 4800\,h / 8 år\NC \NR
\NC \Pmtcheck\enskip Tjekliste\NC Dagligt \NC I hele arbejdssæsonen \NC \NR
\NC\NC Ugentligt\NC I hele arbejdssæsonen\NC \NR
\stoptabulate
\stoptextbackground
\blank [big]

Følgende vedligeholdelsesplan relaterer til basiskøretøjet. Se også vedligeholdelsesplanen til aggregaterne (\eG\ fejemaskine, smudsbeholder) fra \at{side}[sec:schedaggr].

Hvis der er dobbelte oplysninger om vedligeholdelsesintervallet (\eG\ \quotation{Hver 600\,h~/ 12~måneder}) har det tidspunkt, der kommer først, prioritet.

Arbejdet i de enkelte vedligeholdelsesplaner~– bortset fra den service, der skal udføres én gang efter 50~timer~– skal udføres kumulativt: Hver 1200~driftstimer skal en 600 timers service udføres {\em og} en 1200 timers service, osv.

\page [yes]

\setup[pagestyle:marginless]

\start
\setup[tbl:schedule]

\subsection[table:scheduledaily]{Daglig kontrol}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Art\eTD \bTD Daglig kontrol\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD Ref.\eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Rengør køretøjet\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:cleaning]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tvis \eTD \bTD Kontroller køretøjet for eventuelle skader\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tvis \eTD \bTD Kontroller for lækager\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller dieselmotorens motoroliestand (med målepind!)\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[ssSec:vw:oilLevel]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller dieselmotorens kølevæskestand\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:cooling] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller hydraulikvæskestanden (skueglas på tanken)\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller brændstofniveauet\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller sprinklervæskestanden\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:liqquantities]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Funktionskontrol af kontrollamper og belysning af instrumentbræt og kontrolpanel \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Funktionskontrol af håndbremsen\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Funktionskontrol af lys og signaludstyr\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:lighting]\eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

\testpage [8]
\subsection[table:scheduleweekly]{Ugentlige kontroller}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Art \eTD \bTD Ugentlig kontrol \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller dæktrykket (lufttryk, se hjulets typeskilt i førerhuset)\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:pneumatiques]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller luftfilterpatronen og rengør evt.\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:airFilter]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Smør alle smøresteder (chassis, knækstyring) \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:grasing:plan] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\subsection [sec:50h]{Service efter 50\,h~– én gang}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Art\eTD \bTD Service efter 50\,h~– én gang\eTD \bTD Q.\eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller dieselmotorens kølevæskestand\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:cooling]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Rengør luftfilterpatronen; udskift evt.\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:airFilter]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller stramningen af dieselmotorens kilerem og stram den evt.\eTD \bTD \Tpro\eTD \bTD \inP[sSec:vw:belt]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Udskift hydraulikolie-retur- og indsugningsfilter\eTD \bTD \Tcheck\eTD \bTD \inP[sec:hydraulic]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller hydraulikvæskestanden (skueglas på tanken)\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Centralsmøring (ekstraudstyr): Kontroller smøremiddelbeholdning- og konsistens\eTD \bTD \Tpro\eTD \bTD \inP[main:graissageCentral]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Smør alle smøresteder (chassis, knækstyring)\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:grasing:plan] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller sprinklervæskens påfyldningsniveau\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:liqquantities]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller førerhusets fastgørelser\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller motorens fastgørelser på chassiset\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller pumpernes fastgørelser på motoren\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller kombikølerens fastgørelser\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller akslernes fastgørelser\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller\index{Tilspændingsmoment+Hjul}, at hjulene sidder godt fast (tilspændingsmoment: 180\,Nm)\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller dæktrykket (lufttryk, se hjulets typeskilt i førerhuset)\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:pneumatiques]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller/juster håndbremsestangens vandring\eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller batteriets tilstand; rengør poler/klemmer\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:battcheck] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller, at lygterne er indstillet i overensstemmelse med færdselsreglerne, indstil evt.\eTD \bTD \Tcheck\eTD \bTD \inP[sec:lighting]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Smør magnetventilernes spolekerner med kobberfedt\eTD \bTD \Tgen \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Udlæs (Vpad og motorstyreanordning) hændelsesloggen; afhjælp evt. årsagen til fejlene\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:faultMemory], \inP[vpad:error] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\subsection {Service hver 600\,h / 12 måneder}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Art\eTD \bTD Service hver 600\,h / 12 måneder\eTD \bTD Q.\eTD \bTD Ref.\eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tchg \eTD \bTD Olieskift dieselmotor\eTD \bTD \Tpro\eTD \bTD \inP[ssSec:vw:oilDraining]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Udskift motoroliefilter\eTD \bTD \Tpro\eTD \bTD \inP[ssSec:vw:oilFilter]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Udskift brændstoffilter\eTD \bTD \Tpro\eTD \bTD \inP[ssSec:vw:fuelFilter]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller, at motoren og komponenterne i motorrummet er tætte\eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller, at udstødningen er tæt og sidder fast\eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller stramningen af dieselmotorens kilerem og dens tilstand og stram eller udskift den evt.\eTD \bTD \Tpro\eTD \bTD \inP[sSec:vw:belt]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller dieselmotorens kølevæskestand\eTD \bTD \Tcheck\eTD \bTD \inP[sSec:vw:cooling]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Udskift luftfilterpatronen\eTD \bTD \Tcheck\eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Udskift hydraulikolie-retur- og indsugningsfilter\eTD \bTD \Tcheck\eTD \bTD \inP[sec:hydraulic]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller hydraulikvæsketankens påfyldningsniveau\eTD \bTD \Tcheck\eTD \bTD \inP[sec:hydraulic]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Centralsmøring (ekstraudstyr): Kontroller smøremiddelbeholdning- og konsistens\eTD \bTD \Tpro\eTD \bTD \inP[main:graissageCentral]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Smør alle smøresteder (chassis, knækstyring)\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:grasing:plan] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tlev \eTD \bTD Kontroller sprinklervæskens påfyldningsniveau\eTD \bTD \Tcheck\eTD \bTD \inP[sec:liquids]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller førerhusets fastgørelser\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller motorens fastgørelser på chassiset\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller pumpernes fastgørelser på motoren\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller kombikølerens fastgørelser\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller akslernes fastgørelser\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller/juster håndbremsestangens vandring\eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller/rengør bremsetromler og -bakker; rengør bremsemekanismen\eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sec:brake] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller\index{Tilspændingsmoment+Hjul}, at hjulene sidder godt fast (tilspændingsmoment: 180\,Nm)\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller dæktrykket (lufttryk, se hjulets typeskift i førerhuset)\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:pneumatiques]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller batteriets tilstand; rengør poler/klemmer\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:battcheck] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller, at lygterne er indstillet i overensstemmelse med færdselsreglerne, indstil evt.\eTD \bTD \Tcheck\eTD \bTD \inP[sec:lighting]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Smør magnetventilernes spolekerner med kobberfedt\eTD \bTD \Tgen \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic]\eTD \eTR
%%Note: Chapter has been removed
%\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller rustbeskyttelsen, evt. skal den forbedres/udskiftes\eTD \bTD \Tspecial \eTD \bTD \inP[sec:anticorrosion]\eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Udlæs (Vpad og motorstyreanordning) hændelsesloggen; afhjælp evt. årsagen til fejlene\eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sSec:vw:faultMemory], \inP[vpad:error] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection {Service hver 1200\,h / 2 år}
\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Art\eTD \bTD Service hver 1200\,h / 2 år\eTD \bTD Q.\eTD \bTD Ref.\eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tchg \eTD \bTD Udskift hydraulikolie (tank)\eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Udskift kølemiddel (R134a) i klimaanlægget\eTD \bTD \Tspecial \eTD \bTD \emptY\eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection {Service hver 2400\,h / 4 år}
\bTABLE

\bTABLEhead
\bTR \bTD Art\eTD \bTD Service hver 2400\,h / 4 år\eTD \bTD Q.\eTD \bTD Ref.\eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Udskift dieselmotorens tandrem \eTD \bTD \Tspecial \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection {Service hver 4800\,h / 8 år}
\bTABLE

\bTABLEhead
\bTR \bTD Art\eTD \bTD Service hver 4800\,h / 8 år\eTD \bTD Q.\eTD \bTD Ref.\eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller hydraulik-slangeledningerne, udskift evt.\eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sec:hydraulic] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Udskift vandpumpen (samtidigt med tandremmen) \eTD \bTD \Tspecial \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

\stopregister[index][wartplan]

\page [yes]


\section[sec:schedaggr]{Vedligeholdelse af aggregater}

Vedligeholdelsen\startregister[index][wartplanAgg]{Vedligeholdelsesplan+Aggregater} af aggregaterne omfatter vedligeholdelsesarbejde, der skal udføres regelmæssigt\index{Periodisk kontrol} og ugentlige kontroller:

\starttextbackground[FC]
\starttabulate [|w(26mm)B|w(19mm)B|p({\dimexpr\textwidth-(45mm+2.5em)\relax})|]
\NC \Pmtpro\enskip Vedligeholdelsesarbejde Én gang \NR
\NC\NC 50\,h\NC Første service efter 50\,h \NC \NR
\NC\NC 600\,h\NC Normal vedligeholdelse hver 600\,h/12 måneder \NC \NR
\NC \Pmtcheck\enskip Tjekliste\NC Dagligt \NC I hele arbejdssæsonen \NC \NR
\NC\NC Ugentligt\NC I hele arbejdssæsonen\NC \NR
\stoptabulate
\stoptextbackground
\blank [big]

Følgende vedligeholdelsesplan relaterer til standardaggregater, som \sdeux\ normalt er udstyret med. For specielle aggregater, der ikke er beskrevet i denne betjeningsvejledning, skal vedligeholdelsesplanen for det pågældende aggregat overholdes.


\subsection[table:scheduledaily]{Daglig kontrol}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Art\eTD \bTD Daglig kontrol\eTD \bTD Q.\eTD \bTD Ref.\eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Rengør smudsbeholder og genbrugsanordning \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:cleaning] \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Rengør sugemund og sugekanal \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:cleaning] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

\subsection[table:scheduledaily]{Ugentlige kontroller}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Type \eTD \bTD Ugentlig kontrol \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller den lineære kosts og frontkostens (ekstraudstyr) slitage \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kontroller sugemundens lem og gummi \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Smør alle smøresteder (smudsbeholder, koste, sugemund) \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \inP[sec:grasing:plan] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE


\subsection {Service efter 50\,h~– én gang}

\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD
Art \eTD \bTD Service efter 50\,h~– én gang \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller kostenes fastgørelser \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Indstil sugemundens lem og gummi \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE


\subsection {Service hver 600\,h/12 måneder}


\bTABLE
\bTABLEhead
\bTR \bTD Art \eTD \bTD Service hver 600\,h/12 måneder \eTD \bTD Q. \eTD \bTD Ref. \eTD \eTR
\eTABLEhead
\bTABLEbody
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Kontroller kostenes fastgørelser \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Indstil sugemundens lem og gummi \eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \inP[sec:main:suctionMouth] \eTD \eTR
\eTABLEbody
\eTABLE

\stopregister[index][wartplanAgg]
\stop


\stopcomponent
% vim: fdm=indent

