Sorry, the page you’re looking for can’t be found.

Did you try searching? Click the search icon above and enter one or more keywords. Or try one of the links below.





Désolé, la page que vous demandez est introuvable.

Avez-vous essayé de faire une recherche ? Cliquez sur l’icône de recherche ci-dessus et saisissez un ou plusieurs mots clés. Ou cliquez sur un des liens ci-dessous.





Entschuldigung, leider wurde die gewünschte Seite nicht gefunden.

Hast du es schon mit der Suche probiert? Klick oben auf die Lupe und gib einen oder mehrere Suchbegriffe ein. Oder klicke auf einen der folgenden Links.


- Die Zahnriemen Spannung muss alle 600 Stunden kontrolliert werden.
- Die Kabinenfilter sollten auch dabei sein, es sind 2 (alle 600 Stunden)
- Das Besenbild wie bei der S3 ist nicht vorhanden
- Frischwasser Filter hinter der Kabine reinigen (Wöchentlich)
- Lenkung, auf Spiel der Kugelgelenke prüfen und Öl Verlust der Zylinder (alle 600 Stunden)
- Handbremse einstellen, den bestehenden Text ergänzen mit dem Hinweis „beim 5. Zacken festgezogen“
- Knick – Lenkung kontrollieren, Schrauben, Sicherungsblech und Schmierleitung (alle 600 Sunden)
- Bei Hochdruck Wasserpumpe Öl ersetzten (alle 600 Stunden)

Kabinenfilter: 2 Filter ausbauen und prüfen, ggf. reinigen oder ersetzten

###

Ajouter:

\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Lenkung: Spiel der Kugelgelenke prüfen \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Lenkung: Dichtheit der Zylinder prüfen \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
\bTR \bTD \Tfun \eTD \bTD Knicklenkung: Schrauben, Sicherungsblech und Schmierleitung kontrollieren \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR


\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Kabinenfilter: 2 Filter ausbauen und prüfen, ggf. reinigen oder ersetzten \eTD \bTD \Tcheck \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR


Complété:
\bTR \bTD \Tgen \eTD \bTD Weg des Feststellbremshebels überprüfen|/|nachstellen (beim 5. Zacken festgezogen)\eTD \bTD \Tpro \eTD \bTD \emptY \eTD \eTR
