% coding: utf-8

\startcomponent c_10_safety_s2_095-nb

\marking[chapter]{Sikkerhetsskilt}


\chapter{Sikkerhetsskilt}

\setups[pagestyle:marginless]

\section{Ny europeisk merking av farlig material}

{\em Rombeformet med hvit bakgrunn og rød kant.}\par\blank[1*medium]
{\em Siden 2008 gjelder i EU den såkalte CLP-forordningen\index{CLP-forordning} med nye varselskilt for farlige materialer og produkter.}\par\null

\startSymList \GHSgeneric
\SymList
\textDescrHead{Helsefare}
Advarer mot\index{helsefare} helsefarer, som ikke fører til dødsfall eller alvorlige helseskader. Disse omfatter irritasjon av huden eller utløsning av en allergi. Symbolet brukes også som advarsel mot andre farer, som brennbarhet.\par
Erstatter:\crlf \HAZOcross\ eller \HAZOpoison\ eller \PHgeneric
\stopSymList

\startSymList \GHSbody
\SymList
\textDescrHead{Alvorlig helsefare; kan særlig hos barn også føre til dødsfall}
Produkter kan forårsake alvorlige helseskader. Dette symbolet advarer også mot farer\index{Fare+Svangerskap} svangerskapet, mot kreftfremkallende virkninger\index{Fare+kreftfremkallende stoffer} og liknende alvorlige helseskader. Produkter må brukes forsiktig.\par
Erstatter:\crlf \HAZOcross\ eller \HAZOpoison\
\stopSymList

\startSymList \GHSbomb
\SymList
\textDescrHead{Eksplosive materialer}
Instabile eksplosiv\index{Fare+Eksplosjon} stoffer, blandinger og produkter med eksplosive stoffer\index{Eksplosive stoffer} har ved sin reaksjon en sterkt ekspanderende virkning, som kan forårsake stor ødeleggelse; det består livsfare ved ikke-forskriftsmessig omgang.\par
Erstatter:\crlf \HAZObomb\
\stopSymList


\startSymList \GHSpoison
\SymList
\textDescrHead{Forgiftning}
Produkt\index{Fare+Forgiftning} kan selv i små mengder på huden, ved innånding\index{Giftstoffer} eller ved svelging føre til alvorlige eller dødelige forgiftninger. Unngå direkte kontakt.\par
Erstatter:\crlf \HAZOpoison\
\stopSymList

\startSymList \GHSfire
\SymList
\textDescrHead{Lett eller svært brennbart}
Produkter\index{Fare+Brann} antennes hurtig i nærheten av varme eller flammer. Spray med denne merkingen må aldri sprayes på varme overflater eller i nærheten av åpen ild.\par
Erstatter:\crlf \HAZOfire\ eller \HAZOfirebis\
\stopSymList

\startSymList \GHSenvironment
\SymList
\textDescrHead{Fare for dyr og miljø}
Produkter\index{Miljøvern} kan forårsake kort- eller langsiktig skade\index{Giftstoffer} i miljøet. De kan også drepe vannorganismer (\eG\ fisk) eller føre til langsiktig skade for miljøet. Må ikke tilføres avløp eller husholdningsavfall!\par
Erstatter:\crlf \HAZOenvironment\
\stopSymList

\startSymList \GHScorrosive
\SymList
\textDescrHead{Fare for hud eller øyner}
Produkter\index{Fare+hudskade}\index{Fare+øyeskade} kan allerede etter kort kontakt skade hudflater og føre til arr eller skade øynene permanent. Beskytt hud og øyner ved bruk!\par
Erstatter:\crlf \HAZOcross\ eller \HAZOcorrosive
\stopSymList

\page [yes]


\section{Varselskilt}

{\em Svart skrift på gul bakgrunn}\par\null

\startSymList \PHgeneric
\SymList
\textDescrHead{Generelt varselskilt}
Henviser\index{Fare+generelt}\index{varselskilt} på en umiddelbart truende fare, hvor du eller andre personer kan skades.
\crlf\null
\stopSymList

\startSymList \PHpoison
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot giftige materialer}
Giftige materialer\index{Fare+forgiftning} kan ved hudkontakt, innånding eller inntak føre til alvorlige helseskader eller død.
\stopSymList

\startSymList \PHfire
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot brannfarlige materialer}
Unngå åpen ild og gnister\index{Fare+ild}. Materialet er lett antennelig eller kan påskynde brann. Røyking forbudt!
\stopSymList

\startSymList \PHexplosive
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot eksplosjonsfarlige materialer}
Fast, flytende eller geleaktige materialer eller preparater, som ved støt, friksjon, ild, varme bl.\,a. kan eksplodere.\index{Fare+eksplosjon} Røyking forbudt!
\stopSymList

\startSymList \PHcrushing
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot klemfare}
Henviser til et område\index{Fare+klemming} hvor det på grunn av roterende mekaniske deler er fare for klemming. Når innretningen er slått på må du holde deg unna dette området.
\stopSymList

\startSymList \PHhand
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot håndskader}
Det er fare for, at\index{Fare+klemming} hender eller andre kroppsdeler\index{Fare+håndskader} klemmes, \eG\ ved vipping av førerhuset eller lasteplattformen.
\stopSymList

\startSymList \PHentangle
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot ruller som går i motsatt retning/fare for å bli trukket inn}
Deler er det fare for at kroppsdeler \index{Fare+inntrekking} gripes av roterende deler og trekkes inn. Når innretningen er slått på må du holde deg unna.
\stopSymList

\startSymList \PHcorrosive
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot etsende materialer}
Forsiktig\index{Fare+etsende materialer} håndtering, bruk egnet personlig verneutstyr (hansker, vernebrille, verneklær).
\stopSymList

\startSymList \PHhot
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot varm overflate}
Ikke gå nærmere komponenten eller innretningen\index{Fare+forbrenning}
uten tilstrekkelige kunnskaper; bruk hansker.
\stopSymList

\startSymList \PHvoltage
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot farlig elektrisk spenning}
Må ikke berøres med metallgjenstander\index{Fare+elektrisk spenning}.
Fare for personskade eller forbrenning ved kortslutning!
\stopSymList

\startSymList \PHfalling
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot fallfare}
Vær spesielt forsiktig i dette området\index{Fare+fall} bruk egnede sko (med sklisikre såler, hydrokarbonbestandig).
\stopSymList

\startSymList \PHbattery
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot farer grunnet batterier} Henviser til farer, som oppstår ved lading av batterier (blybatterier)\index{Fare+batteri} spesielt på grunn av hydrogengass som lekker ut og svovelsyre i batteriene.
\stopSymList

\startSymList \PHremote
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot automatisk oppstart}
Advarer mot\index{Fare+automatisk oppstart} mulig automatisk eller fjernstyrt oppstart av en innretning.
\stopSymList

% \startSymList \PHquetschgefahr
% \SymList
% \textDescrHead{Risque d’écrasement}
% Risque d’écrasement\index{risque d’écrasement}.
% \stopSymList
% % NOTE: Doppelt! (auch Bilddatei)
%
% % NOTE: Evtl. Folgendes als Ersatz für oben?

% \startSymList\PHhandcrushed
% \SymList
% \textDescrHead{Gefahr von Handquetschungen}
% Es besteht\index{Gefahr+Quetschung} die Gefahr, dass Hände oder Finger
% gequetscht werden. Nähern Sie die Hände nicht an, ohne die Gefahr
% identifiziert und beseitigt zu haben.
% \stopSymList

\startSymList \PHhandfoot
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot bevegelige komponenter}
Advarer\index{Fare+Deler i bevegelse} mot maskiner-/kjøretøykomponenter som er i bevegelse.
\stopSymList

\startSymList \PHnarrowed
\SymList
\textDescrHead{Advarsel mot smalere kjørebane}
Smalere\index{Fare+kjøretøybredde} kjørebane.
% Denken Sie an die Breite des Fahrzeugs.
\stopSymList

\page [yes]


\section{Forbudsskilt}

{\em Rundt med hvit bakgrunn, rød ramme og diagonalbjelker}
\par\null


\startSymList \PPfire
\SymList
\textDescrHead{Ild, åpent lys og røyking er forbudt} Åpen ild\index{forbud+røyking, ild} og alle former for glo er forbudt (\eG\ brennende sigarett, fyrstikk, stearinlys, alle typer gnistdannelser).
\stopSymList

\startSymList \PPentry
\SymList
\textDescrHead{Adgang for uvedkommende forbudt}
Uvedkommende\index{Forbud+tilgang} eller personer uten opplæring må ikke gå inn på eller nærme seg dette området.
\stopSymList

\startSymList \PPphone
\SymList
\textDescrHead{Bruk av mobiltelefon forbudt}
Mobiltelefoner\index{Forbud+mobiltelefoni} og andre apparater, som sender ut elektromagnetisk stråling, må være slått av. Den elektromagnetiske strålingen kan føre til funksjonsfeil i apparatets elektronikk.
\stopSymList

\startSymList \PPspray
\SymList
\textDescrHead{Forbudt å sprute vann på}
Vann- eller dampstråle\index{Forbud+vannstråle, damp} må aldri rettes mot ømfintlige deler og apparater (\eG\ sensorer, styreenheter, innsprøytningsanlegg osv.).
\stopSymList

\startSymList \PPchildren
\SymList
\textDescrHead{Hold barn unna}
Henvisning\index{Forbud+barn} på en spesiell fare for barn. Generelt gjelder: Barn må ikke nærme seg en innkoblet maskin, heller ikke ved vedlikeholdsarbeider.
\stopSymList

\startSymList \PPwater
\SymList
\textDescrHead{Ikke drikkevann}
Vannet fra tanken\index{Forbud+Ikke drikkevann} må ikke drikkes. Det er fare for forgiftning.
\stopSymList

% \page [yes]


\section{Miljøverntegn}

\startSymList \PSrecycle
\SymList
\textDescrHead{Resirkulering}
Spesifikke forskrifter for forskriftsmessig avfallsbehandling av bestemt avfall.
\stopSymList

\startSymList \PSwelt
\SymList
\textDescrHead{Miljøvern}
Henvisning på gjeldende miljøvernbestemmelser.
\stopSymList

\startSymList \PStrash[width=\PictoHeight,height=,]
\SymList
\textDescrHead{Avfall må avfallbehandles forskriftsmessig}
For bestemte typer avfall, \eG\ blybatterier, gjelder spesielle forskrifter for avfallsbehandling.
\stopSymList


\testpage[12]


\section{Påbudsskilt}


{\em Rundt med blå bakgrunn}\par\null

\startSymList \PMgeneric
\SymList
\textDescrHead{Generelt påbudsskilt}
Dette skiltet må kun brukes i sammenheng med et ekstra skilt, som forklarer påbudet.
\stopSymList


\startSymList \PMrtfm
\SymList
\textDescrHead{Følg bruksanvisningen}
Før igangsetting er det absolutt nødvendig\index{Lese bruksanvisningen} å lese anvisningene til dette emnet, til et bestemt apparat eller produkt. Bruksanvisningen må oppbevares tilgjengelig i førerhuset.
\stopSymList

\startSymList \PMproteyes
\SymList
\textDescrHead{Bruk øyebeskyttelse}
Ved arbeider der det er fare for øynene, må det brukes øyebeskyttelse\index{Øyebeskyttelse}.
\stopSymList

\startSymList \PMprothands
\SymList
\textDescrHead{Bruk håndbeskyttelse}
Ved arbeider der det kan oppstå skader på hender, er det plikt å bruke vernehansker\index{Bruk håndbeskyttelse}.
\stopSymList

\startSymList \PMprotears
\SymList
\textDescrHead{Bruk hørselsvern}
Det må brukes hørselsvern\index{Fare+hørsel} (\eG i nærheten av en innkoblet ventilator eller turbin).
\stopSymList

\startSymList \PMsafetybelt
\SymList
\textDescrHead{Bruk sikkerhetsbelte} Ta på\index{sikkerhetsbelte} sikkerhetsbeltet for sikkerheten.
\stopSymList

\section{Ekstra skilt}


\startSymList \SETfirstaid
\SymList
\textDescrHead{Førstehjelp}
Viser oppbevaringsstedet til førstehjelpsutstyr. Rask varsling av en redningstjeneste er en viktig bestanddel til førstehjelp.\index{Førstehjelp}\index{Nødrop} Før opp nødropsnummer her:
\fillinrules[n=1]{\bf
\framed[align=right,frame=off,offset=none,width=30mm]{Redningstjeneste}}
\fillinrules[n=1]{\bf
\framed[align=right,frame=off,offset=none,width=30mm]{Politi}}
\fillinrules[n=1]{\bf
\framed[align=right,frame=off,offset=none,width=30mm]{Brannvesen}}
\stopSymList

\startSymList \SETbrandschutzzeichen
\SymList
\textDescrHead{Brannslokningsapparat}
Bestemte apparater er utstyrt med en eller flere brannslokningsapparater\index{Brannslokningsapparater}. Disse krever i regel spesielt vedlikehold; Ytterligere informasjoner om dette finner du på apparatet eller i bruksanvisningene til apparatet.
\stopSymList


\page[yes]

\section{De tre trinnene for bistand}
% NOTE [tf]: Shouldn't be in this book, IMO

\starttextbackground [CB]
\textDescrHead{Sikre ulykkesstedet og personer det gjelder}
\startitemize
\item Kontroller sikkerheten til ulykkesstedet og sørg for at det ikke kan oppstå ytterligere farer.
\stopitemize
\textDescrHead{Vurder tilstanden til de skadde}
\startitemize
\item Sjekk, om de skadde er ved bevissthet og puster normalt.
Frigjør evt. pusteveien.
\stopitemize
\textDescrHead{Varsle redningsmannskapene}
\startitemize Nødropet må inneholde følgende informasjoner:\par
\item Telefonnummer, som du kan nås på.
\item Type hendelse (sykdom, ulykke).
\item Aktuelle farer (brann, eksplosjon, fare for kollaps osv.).
\item Nøyaktig sted til hendelsen.
\item Antall skadde og deres tilstand.
\item Førsthjelpstiltak, som er blitt utført.
\item Svar på ytterligere spørsmål som du stilles.
\stopitemize
\stoptextbackground

\stopcomponent


